% Appuyez sur la touche [F1] pour compiler ce document
% Appuyez sur la touche [F6] pour compiler ce document avec PDFLateX

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Memoire de Master
%%
%% D'après le modèle de Vincent Labatut 2014-2016
%%
%% v1   - 10/2017 : Première ébauche
%% v2   -
%%
%%
%% À faire :
%%	- options pour les différentes toc
%%  - titre sur plusieurs lignes dans page de garde
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[$if(fontsize)$$fontsize$,$endif$$if(lang)$$babel-lang$,$endif$$if(papersize)$$papersize$paper,$endif$$for(classoption)$$classoption$$sep$,$endfor$]{templates/etude/etude}
$if(beamerarticle)$
\usepackage{beamerarticle} % needs to be loaded first
$endif$
$if(fontfamily)$
\usepackage[$for(fontfamilyoptions)$$fontfamilyoptions$$sep$,$endfor$]{$fontfamily$}
$else$
\usepackage{lmodern}
$endif$
$if(linestretch)$
\usepackage{setspace}
\setstretch{$linestretch$}
$endif$

%\usepackage{float}
% le caractère '%' permet d'insérer des commentaires, qui seront
% ignorés par le compilateur


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Informations générales
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%TODO Titre du document, à adapter
\title{$title$}

%TODO Liste des auteurs
\author{
	$author$
}


%TODO sous-titre du document, à adapter
%\subtitle{Seine et Marne 2012 - 2030}
\subtitle{$subtitle$}

%TODO formation concernée : à compléter
% exemples : Licence Informatique, Master Informatique
\formation{$formation$}

%TODO parcours ou spécialité de la formation
% exemples pour la licence : Parcours Systèmes et Réseaux Informatiques, Parcours Ingénierie Logicielle
% exemples pour le master : Spécialité Ingénierie du Logiciel pour la Société Numérique, Spécialité Réseaux Informatiques et Services Mobiles
\parcours{$parcours$}

%TODO UE concernée par le rapport (à modifier)
% exemples : UE
\classname{$classname$}

%notes
\newcommand{\notesA}{$notesA$}
\newcommand{\notesB}{$notesB$}


\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

\usepackage{longtable}


%%%% Specifique parameters from /for liftr

$if(beamerarticle)$
\usepackage{beamerarticle} % needs to be loaded first
$endif$
$if(fontfamily)$
\usepackage[$for(fontfamilyoptions)$$fontfamilyoptions$$sep$,$endfor$]{$fontfamily$}
$else$
\usepackage{lmodern}
$endif$
$if(linestretch)$
\usepackage{setspace}
\setstretch{$linestretch$}
$endif$
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[$if(fontenc)$$fontenc$$else$T1$endif$]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
$if(euro)$
  \usepackage{eurosym}
$endif$
\else % if luatex or xelatex
  \ifxetex
\usepackage{xunicode}
\usepackage{fontspec}
%\usepackage{xlxtra}
  \fi
$if(mathspec)$
  \ifxetex
    \usepackage{mathspec}
  \else
    \usepackage{unicode-math}
  \fi
$else$
  \usepackage{unicode-math}
$endif$
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
$for(fontfamilies)$
  \newfontfamily{$fontfamilies.name$}[$fontfamilies.options$]{$fontfamilies.font$}
$endfor$
$if(euro)$
  \newcommand{\euro}{€}
$endif$

$if(romanfont)$
    \setmainfont[$for(romanfontoptions)$$romanfontoptions$$sep$,$endfor$]{$romanfont$}
$endif$
$if(mainfont)$
    \setmainfont[$for(mainfontoptions)$$mainfontoptions$$sep$,$endfor$]{$mainfont$}
$endif$
$if(sansfont)$
    \setsansfont[$for(sansfontoptions)$$sansfontoptions$$sep$,$endfor$]{$sansfont$}
$endif$
$if(monofont)$
    \setmonofont[Mapping=tex-ansi$if(monofontoptions)$,$for(monofontoptions)$$monofontoptions$$sep$,$endfor$$endif$]{$monofont$}
$endif$
$if(mathfont)$
$if(mathspec)$
  \ifxetex
    \setmathfont(Digits,Latin,Greek)[$for(mathfontoptions)$$mathfontoptions$$sep$,$endfor$]{$mathfont$}
  \else
    \setmathfont[$for(mathfontoptions)$$mathfontoptions$$sep$,$endfor$]{$mathfont$}
  \fi
$else$
  \setmathfont[$for(mathfontoptions)$$mathfontoptions$$sep$,$endfor$]{$mathfont$}
$endif$
$endif$
$if(CJKmainfont)$
    \usepackage{xeCJK}
    \setCJKmainfont[$for(CJKoptions)$$CJKoptions$$sep$,$endfor$]{$CJKmainfont$}
$endif$
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage[$for(microtypeoptions)$$microtypeoptions$$sep$,$endfor$]{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url} % url is loaded by hyperref
$if(verbatim-in-note)$
\usepackage{fancyvrb}
$endif$
\usepackage[unicode=true]{hyperref}
$if(colorlinks)$
\PassOptionsToPackage{usenames,dvipsnames}{color} % color is loaded by hyperref
$endif$

\hypersetup{
$if(title-meta)$
            pdftitle={$title-meta$},
$endif$
$if(author-meta)$
            pdfauthor={$author-meta$},
$endif$
$if(keywords)$
            pdfkeywords={$for(keywords)$$keywords$$sep$, $endfor$},
$endif$
$if(colorlinks)$
            colorlinks=true,
            linkcolor=$if(linkcolor)$$linkcolor$$else$Maroon$endif$,
            citecolor=$if(citecolor)$$citecolor$$else$Blue$endif$,
            urlcolor=$if(urlcolor)$$urlcolor$$else$Blue$endif$,
$else$
            pdfborder={0 0 0},
$endif$
            breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
$if(verbatim-in-note)$
\VerbatimFootnotes % allows verbatim text in footnotes
$endif$
$if(geometry)$
\usepackage[$for(geometry)$$geometry$$sep$,$endfor$]{geometry}
$endif$
$if(lang)$
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[shorthands=off,$for(babel-otherlangs)$$babel-otherlangs$,$endfor$main=$babel-lang$]{babel}
$if(babel-newcommands)$
  $babel-newcommands$
$endif$
\else
  \usepackage{polyglossia}
  \setmainlanguage[$polyglossia-lang.options$]{$polyglossia-lang.name$}
$for(polyglossia-otherlangs)$
  \setotherlanguage[$polyglossia-otherlangs.options$]{$polyglossia-otherlangs.name$}
$endfor$
\fi
$endif$
$if(natbib)$
\usepackage{natbib}
\bibliographystyle{$if(biblio-style)$$biblio-style$$else$plainnat$endif$}
$endif$
$if(biblatex)$
\usepackage[$if(biblio-style)$style=$biblio-style$,$endif$$for(biblatexoptions)$$biblatexoptions$$sep$,$endfor$]{biblatex}
$for(bibliography)$
\addbibresource{$bibliography$}
$endfor$
$endif$
$if(listings)$
\usepackage{listings}
$endif$
$if(lhs)$
\lstnewenvironment{code}{\lstset{language=Haskell,basicstyle=\small\ttfamily}}{}
$endif$
$if(highlighting-macros)$
$highlighting-macros$
$endif$
$if(tables)$
\usepackage{longtable,booktabs}
% Fix footnotes in tables (requires footnote package)
\IfFileExists{footnote.sty}{\usepackage{footnote}\makesavenoteenv{long table}}{}
$endif$
$if(graphics)$
\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
$endif$
$if(links-as-notes)$
% Make links footnotes instead of hotlinks:
\renewcommand{\href}[2]{#2\footnote{\url{#1}}}
$endif$
$if(strikeout)$
\usepackage[normalem]{ulem}
% avoid problems with \sout in headers with hyperref:
\pdfstringdefDisableCommands{\renewcommand{\sout}{}}
$endif$
$if(indent)$
$else$
\IfFileExists{parskip.sty}{%
\usepackage{parskip}
}{% else
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
}
$endif$
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
$if(numbersections)$
\setcounter{secnumdepth}{$if(secnumdepth)$$secnumdepth$$else$5$endif$}
$else$
\setcounter{secnumdepth}{0}
$endif$
$if(subparagraph)$
$else$
% Redefines (sub)paragraphs to behave more like sections
\ifx\paragraph\undefined\else
\let\oldparagraph\paragraph
\renewcommand{\paragraph}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
\let\oldsubparagraph\subparagraph
\renewcommand{\subparagraph}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
$endif$
$if(dir)$
\ifxetex
  % load bidi as late as possible as it modifies e.g. graphicx
  $if(latex-dir-rtl)$
  \usepackage[RTLdocument]{bidi}
  $else$
  \usepackage{bidi}
  $endif$
\fi
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \TeXXeTstate=1
  \newcommand{\RL}[1]{\beginR #1\endR}
  \newcommand{\LR}[1]{\beginL #1\endL}
  \newenvironment{RTL}{\beginR}{\endR}
  \newenvironment{LTR}{\beginL}{\endL}
\fi
$endif$

% set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother

$for(header-includes)$
$header-includes$
$endfor$

$if(title)$
\title{$title$$if(thanks)$\thanks{$thanks$}$endif$}
$endif$
$if(subtitle)$
\providecommand{\subtitle}[1]{}
\subtitle{$subtitle$}
$endif$
$if(author)$
\author{$for(author)$$author$$sep$ \and $endfor$}
$endif$
$if(institute)$
\providecommand{\institute}[1]{}
\institute{$for(institute)$$institute$$sep$ \and $endfor$}
$endif$
\date{$date$}

$if(tocname)$ %% Provides custom toc name
  \newcommand{\tocName}{$tocname$}
$else$
  \newcommand{\tocName}{Contents}
$endif$

%% custom commands and colors

$if(maincolor)$
  \newcommand{\maincolor}{$maincolor$}
$else$
  \newcommand{\maincolor}{TextColor}
$endif$

$if(secondcolor)$
  \newcommand{\secondcolor}{$secondcolor$}
$else$
  \newcommand{\secondcolor}{LightColor}
$endif$


\ifxetex
	%\newcommand{\tocname}{Sommaire} % change TOC name in TOC
	\addto\captionsfrench{\renewcommand{\contentsname}{\color{\maincolor}\tocName}}	% change TOC header
	%\addto\captionsfrench{\renewcommand{\contentsname}{\color{TextColor}\tocName}}	% change TOC header
    \usepackage{xcolor}
    \definecolor{jaune}{rgb}{0.92,0.90,0.30}
    %% colors definition
    \definecolor{MSBlue}{rgb}{.204,.353,.541}
    \definecolor{MSLightBlue}{rgb}{.31,.506,.741}
    \definecolor{DarkColor}{gray}{0.75}
    \definecolor{LightColor}{gray}{0.9}
    \definecolor{LightGrey}{rgb}{0.96,0.96,0.96}
    \definecolor{DarkGrey}{rgb}{0.83,0.83,0.83}
    \definecolor{BaseColor}{rgb}{0.55,0.70,0.06}%{0.64,0.69,0.31}
    \definecolor{TextColor}{rgb}{0,0,0}%%{0.44,0.49,0.11}
    \definecolor{VertDepartementGeo}{rgb}{0.55,0.70,0.06}
    \definecolor{jaune}{rgb}{0.92,0.90,0.30}
    \definecolor{bleu}{rgb}{0.92,0.90,0.30}
    \definecolor{bleuciel}{rgb}{0.77,0.91,0.97}
    \definecolor{rstudioblue}{RGB}{117,170,219}

\fi
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
    %% colors definition
    \definecolor{MSBlue}{rgb}{.204,.353,.541}
    \definecolor{MSLightBlue}{rgb}{.31,.506,.741}
    \definecolor{DarkColor}{gray}{0.75}
    \definecolor{LightColor}{gray}{0.9}
    \definecolor{LightGrey}{rgb}{0.96,0.96,0.96}
    \definecolor{DarkGrey}{rgb}{0.83,0.83,0.83}
    \definecolor{BaseColor}{rgb}{0.55,0.70,0.06}%{0.64,0.69,0.31}
    \definecolor{TextColor}{rgb}{0,0,0}%%{0.44,0.49,0.11}
    \definecolor{VertDepartementGeo}{rgb}{0.55,0.70,0.06}
    \definecolor{jaune}{rgb}{0.92,0.90,0.30}
    \definecolor{bleu}{rgb}{0.92,0.90,0.30}
    \definecolor{bleuciel}{rgb}{0.77,0.91,0.97}
    \definecolor{rstudioblue}{RGB}{117,170,219}


% custom table of contents
	\newcommand{\tocName}{Sommaire}									% define TOC header
	\addto\captionsfrench{\renewcommand{\contentsname}{\color{\maincolor}\tocName}}	% change TOC header
	%\addto\captionsfrench{\renewcommand{\contentsname}{\color{TextColor}\tocName}}	% change TOC header

\fi

\usepackage{lipsum}


%% fix an error with Rmarkdown
\DeclareTextCommandDefault{\nobreakspace}{\leavevmode\nobreak\ }

%%%%

\begin{document}



% création de la page de titre
\maketitle

%% insertion d'une page blanche
\textcolor{white}{du texte}%
\newpage%



% création de la table des matières
\MyToc

% Justification moins stricte : des mots ne dépasseront pas des paragraphes
\sloppy
$body$


\MyLof

\MyLot


\MyBibliography{bibliographie}

\end{document}
